# Producción de hormonas

Producen hormonas de manera similar a otros animales, a través de glándulas endocrinas especializadas. Algunas de las glándulas tiroides, las glándulas suprarrenales y las glándulas gonadas. Estas glándulas producen hormonas que son esenciales para el crecimiento, el desarrollo y el mantenimiento de la salud. Además, tienen otras otras glándulas endocrinas importantes, como la hipófisis y la glándula pineal, que producen hormonas que son esenciales para el funcionamiento adecuado del organismo.

Algunas hormonas, como la tiroxina producida por la glándula tiroides, son esenciales para el crecimiento y el desarrollo. Otras hormonas, como la insulina producida por el páncreas, ayudan a controlar los niveles de glucosa en la sangre. También hay hormonas que juegan un papel en la regulación de la presión arterial, el metabolismo, el sueño, el estado de ánimo y otras funciones vitales.

# Protección física contra el medio

La protección física del homo sirenis está daptado para funcionar en el medio acuático en el que habita. La piel de su aleta está cubierta de escamas pequeñas que no proporcionan protección física contra lesiones y daños externos como cortes y raspones, pero que se regeneran con el tiempo. Además, tiene una capa de grasa subcutánea que actúa como aislante térmico y protege al organismo del frío en aguas profundas y frías.

En cuanto a la protección contra infecciones, el homo sirenis tiene na capa de células muertas y aceites en la piel que crean un ambiente desfavorable para la supervivencia de los gérmenes y protegieran al organismo de las infecciones.

# Protección química contra el medio

La piel tiene una capa de aceites que ayudan a proteger al organismo de sustancias tóxicas y dañinas que pudieran entrar en contacto con la piel. Además, tiene una capa de mucus en la piel que actúa como barrera química y protege al organismo de sustancias tóxicas y dañinas.

# Regulación de la temperatura corporal

Tiene glándulas sudoríparas que produjeran sudor para ayudar a enfriar el cuerpo cuando hace calor. Además, tiene un músculo esquelético subcutáneo y un tejido graso subcutáneo que actuaran como aislantes térmicos y ayudaran a mantener la temperatura del cuerpo.

# Almacenamiento de nutrientes

Tiene glándulas sudoríparas que producen sudor para ayudar a enfriar el cuerpo cuando hace calor estando fuera del agua. Además, tiene un músculo esquelético subcutáneo y un tejido graso subcutáneo que actuaran como aislantes térmicos y ayudaran a mantener la temperatura del cuerpo.